【學界精英足球賽】董之英上上籤 西島拔萃體藝陷死亡下線

賽程：

【體路專訊】雖然籃球及手球精英賽仍在進行中，但學體會日前已公布今屆「全港學界足球精英賽」賽程，衛冕的西島中學將在次圈迎戰基督教香港信義會心誠中學或港島中學，而伯特利中學對天主教伍華中學，以及賽馬會體藝中學對長沙灣天主教英文中學兩仗或成首圈的焦點。

今屆精英賽決賽將再度移師旺角大球場上演，一眾足球小將定必力爭在這個港隊主場之一上獻技。從學體會上星期五公布的賽程所見，下月15日展開的首圈賽事不乏黑馬對決。今學年奪得沙西區亞軍的體藝重返精英賽首擊，將會硬撼九龍區D3一組冠軍的長天，兩隊當中的勝方會在次圈硬撼去屆亞軍拔萃男書院。元朗區冠軍、主要由南亞裔學生組成的伯特利就會遇上另一支九龍區D3冠軍伍華，後者在風波中的決賽淨勝封王。
(呂潤財九人應戰輸兩球 伍華重返精英賽
)

其餘種子隊方面，有上屆MVP門將Yanou Van Raad及神射手Adrien Doneux因傷長抖的西島，將與心誠或港島中學在下月19日的次圈爭入八強。西島缺少主力下今年在港九區D1僅得季軍，相信衛冕精英賽之路會相當難行。以熱血表現獲得大眾關注的香港華仁書院則會遇上嗇色園可藝中學或南島中學；而有前傑志一隊門將黃梓豪回歸的仁濟醫院董之英紀念中學，就會迎戰伊利沙伯中學舊生會湯國華中學及匯知中學的勝方。

首兩圈賽事、2月23日舉行的八強、2月28日的四強以及3月6日的季軍戰會於蒲崗村道公園上演，決賽則在3月9日下午2時移師旺角場舉行，同日緊隨其後亦有大專盃決賽。

利申先，小弟純粹整合資料，歡迎指正，有錯請見諒

2018-2019 年度全港學界精英足球比賽

(衛冕球隊 西島中學)

賽程：

賽制：

比賽以淘汰賽進行，上下半場35分鐘，不設加時，打和直接互射12碼。
除8名種籽隊伍外，其餘位置由港九地域及新界地域16隊平均分配，抽籤入位。
第一輪賽事先由新界地域與港九地域隊伍對賽。同區隊伍儘可能分開上、下線作賽。
大名單最多18人，每場可替換3名球員

*粗字為種籽隊伍

1. 仁濟醫院董之英紀念中學 沙田及西貢區冠軍
2. 伊利沙伯中學舊生會湯國華中學 元朗區亞軍
3. 匯知中學 D3K3冠軍

4. 嗇色園主辦可譽中學 荃灣及離島區亞軍
5. 張振興伉儷書院 D2亞軍
6. 喇沙書院 D1第四名

7. 裘錦秋中學(葵涌) 葵青區冠軍
8. 港九街坊婦女會孫方中書院 大埔及北區冠軍
9. 觀塘瑪利諾書院 D2季軍

10. 嗇色園主辦可藝中學 屯門區亞軍
11. 南島中學 D1第五名
12. 香港華仁書院 D1亞軍

13. 港青基信書院 荃灣及離島區冠軍
14. 香港道教聯合會圓玄學院第一中學 葵青區亞軍
15. 聖貞德中學 D3港島冠軍

16. 基督教香港信義會心誠中學 大埔及北區亞軍
17. 港島中學 D2冠軍
18. 西島中學 D1季軍(衛冕球隊)

19. 哈羅香港國際學校 屯門區冠軍
20. 伯特利中學 元朗區冠軍
21. 天主教伍華中學 D3K2冠軍

22. 賽馬會體藝中學 沙田及西貢區亞軍
23. 長沙灣天主教英文中學 D3K1冠軍
24. 拔萃男書院 D1冠軍

參賽資格：
2000年1月1日後出生

地點：
第一輪、第二輪(十六強)、八強、四強、季軍賽：
2019年2月15、19、23、28日及3月6日 蒲崗村道公園足球場

決賽：
2019年3月9日 14：00 旺角大球場

第一輪：15/2(五) 0930、1100、1230、1400 蒲崗村道公園
第二輪(十六強)：19/2(二) 0930、1100、1230、1400 蒲崗村道公園
八強：23/2(六) 0930、1100 蒲崗村道公園
四強：28/2(四) 0900、1030 蒲崗村道公園
季軍賽：6/3(三) 0930 蒲崗村道公園
決賽： 9/3 1400 旺角大球場 (將提供直播)

2018-2019年度全港學界精英足球比賽首圈賽程：
（15／2）(五)
0930
伊利沙伯中學舊生會湯國華中學 對 匯知中學 （1）
嗇色園主辦可譽中學暨可譽小學 對 張振興伉儷書院（2）
1100
伯特利中學 對 天主教伍華中學（3）
嗇色園主辦可藝中學 對 南島中學（4）
1230
賽馬會體藝中學 對 長沙灣天主教英文中學（5）
基督教香港信義會心誠中學 對 港島中學（6）
1400
港九街坊婦女會孫方中書院 對 觀塘瑪利諾書院（7）
香港道教聯合會圓玄學院第一中學 對 聖貞德中學（8）

2018-2019年度全港學界精英足球比賽次圈賽程：
（19／2）(二)
0930
仁濟醫院董之英紀念中學 對 （1）之勝方
（2）之勝方 對 喇沙書院
1100
裘錦秋中學（葵涌） 對 （7）之勝方
（4）之勝方 對 香港華仁書院
1230
港青基信書院 對 （8）之勝方
（6）之勝方 對 西島中學
1400
哈羅香港國際學校 對 （3）之勝方
（5）之勝方 對 拔萃男書院

注意：冇呂潤財

上屆精英賽賽果：

決賽 西島中學0：0(8：7)拔萃男書院
季軍賽 仁濟醫院董之英紀念中學2：1港青基信書院

上屆決賽精華：

上屆最佳11人：
Clayton Gibb、Adrien Doneux、Yanov Van Raad (西島中學)、
孫銘謙、葉卓文、鄧匡延、陳潤潼、王顯琛 (拔萃男書院)、
Ryan Luke Jarvis、Diego Tapia Fraites (港青基信書院)、
潘沛軒 (仁濟醫院董之英紀念中學)

其中 孫銘謙 現時效力港超球會凱景，並於18年10月港澳埠際賽首次香港代表隊上陣 ，連獲埠際賽、省港盃冠軍，並於上周日擊敗冠忠南區取得港超第一勝

西島嘅 最有價值球員兼最佳防守球員Yanov Van Raad 同 最佳射手 Adrien Doneux 雙雙負傷，將無緣本屆精英賽

比賽資料：

雙料決賽
2019年3月9日 旺角大球場
14：00 學界精英足球賽 決賽
16：00 香港大專體育協會男子足球賽 決賽

大專賽相關資訊：

9up分析

死亡下線：
衞冕西島痛失兩大將，能走多遠成疑，
去到八強都要對同樣多鬼，上屆殿軍基信

拔萃隨時第一場打體藝，去對八強都要對有私家場，場場大炒出線嘅哈羅國際，都算係下下籤

上線方面
董之英上上籤，南亞湯國華不用怕
裘錦秋由名將朱兆基帶隊，值得關注
南島憑小組賽成績較佳壓過英皇佐治五世，獲得24強最後一席
學界李城香港董仁為種子隊，對南島可藝之勝方，郭嘉諾或因要帶隊出戰u23亞盃外，未能到場施以風車手相助
孫方中位於大埔深山，上屆精英賽首輪以4：2擊敗漢基國際學校，次輪/十六強 被圓玄一中1：0險勝，受上屆大北冠軍心誠首戰落敗連累失去精英賽種籽資格，今屆貴為大北冠軍亦須首輪起步，值得十年球迷支持

屌，西島成隊波都係鬼仔黎

想睇哈羅係咪真係咁勁
場場屠人咁制

西島就梗係全部鬼仔啦
不過上年呢度聯合軍反拔萃

其實點解D3有得參加

你當英超啲19盃睇就得

哈羅

董之英死返去馬鞍山打屎忽啦

有咩好睇 買人vs鬼仔

西島個龍好撚勁

傷左 今年冇得踢

成班鬼仔加私家場
炒鳩屯門個堆校隊邊有參考價值

學界嘢有鬼人理咩

睇過幾場精華 佢d對手好似唔識踢波咁

喇沙今年其實好勁，董之英唔可以睇少佢

我痢今年英超冠軍

賽程表第4，小學

中學暨小學呀

上線都幾分明 董之英 香港華仁應該穏入四強 下線真係有排鬥

其實west island 港九學界已經冇咗兩大將，都唔係一時三刻嘅事
華仁都唔係郭sir教，上次決賽應該純粹係old boys 身份做義工臨場指揮，真正教練係喇叭泉

大佬 國際學校黎喎

而家國際學校起碼一半學生都係華人黎

聽日開波

帶隊表示唔想首輪遊

兒登即係兒登 ，學界都意思開post

董之英食撚屎 唔係坐哂監咩

邊場
聽日應該會上山睇

Now

伯特利中學 對 天主教伍華中學（3）
嗇色園主辦可藝中學 對 南島中學（4）

伯特利中學1：3天主教伍華中學
下輪會對董之英

1230
賽馬會體藝中學 對 長沙灣天主教英文中學（5）

啱啱開波 感覺呢場會踢得好放

基督教香港信義會心誠中學 對 港島中學（6）

體藝以一個標準嘅四四二對長天嘅4231

港島短時間內連入兩球領先心誠

長天半場守和體藝

長天教練：睇到兩樣野啊！係邊兩樣啊？

體藝1-0
冇力守了

2-0
對面應該456中

有冇贏到啊

孫方中一時唔集中
觀塘瑪利諾連入兩球追平

班師弟爭氣啲啦

已被反杯 仲有10分鐘輸緊二比三

樓主現場睇緊？下輪幾時

散哂 收皮
後衛少少助攻 2:4

btw個龍門會唔會細粒得滯

可以追番第一版

對面又一場鬼佬大屠殺

仲諗住今日會有互射十二碼睇吓

既然有廣播提人交出場紙

咁賽前賽後講聲邊隊對邊隊同賽咁比數都唔係咁難姐

欺凌問題冇人理

紅字為勝方

（15／2）(五)
0930
伊利沙伯中學舊生會湯國華中學 對 匯知中學 （1）
嗇色園主辦可譽中學暨可譽小學 對 張振興伉儷書院（2）
1100
伯特利中學 1:3 天主教伍華中學（3）
嗇色園主辦可藝中學 對 南島中學（4）
1230
賽馬會體藝中學 2:0 長沙灣天主教英文中學（5）
基督教香港信義會心誠中學 對 港島中學（6）
1400
港九街坊婦女會孫方中書院 2:4 觀塘瑪利諾書院（7）
香港道教聯合會圓玄學院第一中學 對 聖貞德中學（8）

有
頭場

豬左啦
合理地輸

我11點幾先去到
巴打今日有冇贏啊

豬
但豬得非常合理 技術性擊倒

巴打對鬼仔？

有幾場有片睇
觀瑪果場幾好睇
絕地反cup

係
勿起底

陰公豬 見到幾個學生妹去咗打氣

今日見到嗰個果然係元朗足球

紅字為勝方

（15／2）(五)
0930
伊利沙伯中學舊生會湯國華中學1：1(互射十二碼4：2)匯知中學

嗇色園主辦可譽中學暨可譽小學1：2張振興伉儷書院

1100
伯特利中學1：3天主教伍華中學

嗇色園主辦可藝中學0：3南島中學

1230
賽馬會體藝中學2：0長沙灣天主教英文中學

基督教香港信義會心誠中學0：5港島中學

1400
港九街坊婦女會孫方中書院2：4觀塘瑪利諾書院

香港道教聯合會圓玄學院第一中學1：5聖貞德中學

大北區全軍覆沒

今日淘汰八隊有六隊係新界

新界覺得分區分得太細，實力會參差D

新界根本得董之英 體藝 哈羅 同 基信 有港九D1 level

體藝應該都冇
冇以前咁勁

預測十六強

董之英紀念中學 6:0 湯國華
張振興 0:2 喇沙
裘錦秋 2:1 觀瑪
南島 1:2 香港華仁
基信書院 4:0 聖貞德
港島 1:3 西島
哈羅 3:0 伍華
體藝 0:2 男拔

前年先亞軍

三年前喎，咩人都畢晒業啦

體藝唔係抽到咁快抽強隊一定穩入八強

其實哈羅好屎

太高估哈羅了 佢地班鬼波底好差

shake shake完全滅

睇過leon wong啲片，得個左腳仔好少少，其餘波底都唔得
反而湯國華睇片都唔差，未必會大敗

伍華班垃圾

你支持南島？

why咁講 因為子彈母校？

前排去數過下參賽隊伍

港九：
D1 12隊
D2 20隊
D3港島 36隊
D3 34隊
D3 34隊
D3 35隊
共161隊

新界：
沙田及西貢區 D1 8隊 D2 30隊
大埔及北區 34隊
荃灣及離島區 15隊
元朗區 27隊
屯門區 29隊
葵青區 D1 8隊 D2 15隊
共166隊/121隊

合計327隊/282隊

原來湯國華過左十年，足球都開始勁

整張banner去打氣
『董之英食撚屎，唔係淨係識欺凌同學咩？』

觀瑪個10號原來讀緊中二
仲入埋波

有蝻

屌你01
男拔沙維對體藝美斯

咁學界水平有個低 form 球王都好正常

體藝拎亞軍嗰屆有3個今年踢省港盃喎

講年份算啦

琴晚發夢夢到董之英首輪出局

其實觀瑪好多勁人

好似全部土生土長

次圈賽程（19／2）：

930
仁濟醫院董之英紀念中學 對 伊利沙伯中學舊生會湯國華中學
張振興伉儷書院 對 喇沙書院

1100
裘錦秋中學（葵涌） 對 觀塘瑪利諾書院
南島中學 對 香港華仁書院

1230
港青基信書院 對 聖貞德中學
基督教香港信義會心誠中學 對 西島中學

1400
哈羅香港國際學校 對 天主教伍華中學
賽馬會體藝中學 對 拔萃男書院

前港超門將黃梓豪（右 U19）認為二號門將鍾凱文（左 中三生）是董之英的未來希望。

「我很欣賞C朗拿度，他10年來都能保持高峰，全因是勤力。」作為一名門將，不足1米80的身高無疑是黃梓豪的劣勢，但他深信可將勤補拙，即使無法確定回報亦不能因而怠慢，「矮小的門將會蝕底，但我覺得一切都是看表現。牌面或許會輸，就更不能讓人看扁，好像墨西哥的佩雷斯身高跟我差不多，卻是10年世界盃的正選門將，證明實力可靠勤力練習回來。」

黃梓豪的成熟，或許與成長經歷有關係。初中時期讀過兩間中學，期間又曾北上入讀廣州恆大足球學校。到中三那年轉到董之英並加入傑志青年軍，黃梓豪算是將自己豁了出去，「我轉校是因為想投放更多心思踢球，其他學校都是學業為先。在董之英這幾年進步最快，因可集中足球發展，亦有時間加操，加上旁邊的同學都是踢球，更能鞭策自己。」去年他獲傑志提升到一隊，註冊成為港超聯球員。這一年的職業球員訓練和經驗，獲益良多。「我能與『細細個』已看他們踢球的盧均宜和黃洋等同隊，一定會好好向他們學習，例如賽前會如何預備、場上會如何提場等等。」直至季尾就連正選門將王振鵬都大讚他有進步，可見黃梓豪並沒有浪費難得的機會。

在傑志待過一年後，黃梓豪今年重回董之英校隊上演學界告別賽季。身邊的朋友擔心他會傷心，但黃梓豪再次顯示出成熟的一面，「老實說我在一隊都沒有機會出場，始終傑志是班霸，我也要讓人看到我每一分鐘都是高水平才行。現在踢學界也不錯吧，希望能把過一年所學帶給師弟。」黃梓豪在兩年前的精英賽四強撲出4球十二碼成為英雄，惜於決賽落敗哭成淚人，「四強後身邊所有人都將我捧到上天，也令我學懂如何處理這些期望和壓力。老實說，那年的精英賽其實很捧！」董之英在沙西區以16連霸的身份殺入今年精英賽，黃梓豪亦已蓄勢待發，盼寫下兩年前那未盡完美的句號。

【足球精英賽】聖貞德大勝晉級 隊長：要讓外界見識到我們的實力

今年港島D3冠軍聖貞德中學旗開得勝，以5：1大勝葵青區亞軍香港道教聯合會圓玄學院第一中學。聖貞德行軍速度高，隊中「聖貞德三叉戟」植朗亭、鄭俊毅、柯政廷(南區預備組)均有過人速度，頻頻突破撕破對手防線。

於港島D3決賽「奇蹟」反勝漢基國際學校的聖貞德，今場狀態明顯較佳，甫開賽便不斷壓前進攻。圓玄一中今仗雖然有備而來，後防佈置越位陷阱，以防聖貞德中場大腦黃獻中輸送直線予前場快放。 聖貞德「快一招」 憑速度大勝 然而，圓玄一中的越位陷阱僅成功兩次，便被「聖貞德三叉戟」柯政廷突破越位陷阱，單刀燙射得手，為球隊打開紀錄。

其後圓玄一中憑着一次角球直入追平，但僅3分鐘後，聖貞德隊長鄭俊毅憑驚人速度左路連過三人 ，扣大位射地波破網，為球隊半場領先2：1。

下半場圓玄一中體能明顯下滑，令聖貞德頻頻有機會快攻，柯政廷及鄭俊毅再入一球，加上黃獻中錦上添花，以一場清脆的大勝打開其精英賽之路。

隊長鄭俊毅：要在精英賽證明自己

賽後隊長鄭俊毅表示今場球隊打出賽前部署，「教練希望我們多做一腳傳球、放直線，今場我們都確實造出了這樣的組織，打破對方防線，成功取得入球。」這名中六生表示球隊要在今次精英賽證明球隊實力，「我們以D3冠軍的身份晉身精英賽，可能會被其他學校『睇低一線』，所以今次精英賽要讓外界見識到我們的實力，當然我們亦要見識到外界的實力。」謙虛中帶點自強不息的感覺，鄭俊毅叫人不要輕視一眾D3冠軍。

【足球精英賽】三年後重返精英賽 體藝首圈輕取長天入16強

甫開賽可見體藝比較慢熱，未能打出應有節奏，失誤伴隨着首次參加精英賽的緊張心情而來。上半場體藝雖然佔盡優勢，但仍然未能取得入球，雙方打成0：0平手。下半場體藝乘對手後防失誤，被隊友稱為「美斯」的陳傲軒於左路截球後，面對兩名防守球員扣大位起腳破網，為體藝先開紀錄。及後全場死守的長天更顯得進退失據，最後體藝中場陸俊賢再入一球，為球隊鎖定2：0的勝局。

中四生陳傲軒(傑志預備組)賽後解釋花名「美斯」的由來，「中一加入足球隊時，第一次與年紀較大的足球隊師兄踢友誼賽。在那一場比賽我屢次『一個扭幾個』，一班同學有見我盤扭技術了得，加上當時我身材矮小，便稱我為『美斯』。」

【足球精英賽】由4人球隊到地區冠軍 葵裘錦秋誓捍衛校隊尊嚴

今屆以葵青區冠軍奪得種子隊身份的裘錦秋中學（葵涌），曾因校內足球風氣不盛行，足球隊遭學生及外界莫視，一度跌至第二組別作賽。幸得舊生兼教練朱兆基，以及現任隊長莫鎮賢(夢想FC預備組)堅持留守，終逐步重建球隊，這趟精英賽球員除了要證明自己，亦希望為裘錦秋足球隊爭一口氣，捍衛尊嚴。

能夠再贏走葵青區冠軍，裘錦秋足球隊教練兼舊生朱兆基佔了不少功勞，綠茵場上經驗老到的他，站在場邊指揮球員，卻只是個初哥。轉眼間領軍已近4年，當初選擇於母校執起教鞭，除了愛，還有責任，「當年與盧均宜就讀同一個教練班，想找個地方實踐知識，眾所周知裘錦秋籃球、排球及游泳都很強，與其他項目形成很大對比，學生基本上不會放時間在餘下的運動上。我倆卻認為足球是香港最受歡迎的運動，沒理由沒人理會，希望攜手助足球隊慢慢提升上來。」

可能說沒人理會是有點誇張，但當時的足球隊的確在學生眼中地位甚低，紛紛以讀書為由缺席練習，最壞情況甚至全隊只得4人出席操練，就連組成一隊的人數亦不足，更何況要出戰學界賽事？裘錦秋足球隊實力那時開始每況愈下，最終在2016至2017球季於第一組敬陪末席，需降至第二組級別作賽，陷入多年來沒有遇過的低谷。

今日的8場賽事由兩場上線的首圈比賽開始，當中元朗區亞軍湯國華迎戰匯知中學。控球佔優的湯國華上半場初段有較多攻勢，當中前鋒李永城曾獲得單刀機會，惟面對出迎的門將卻射高。站穩陣腳的匯知其後亦有一次黃金機會，呈半單刀姿態的勞華斯起腳被湯國華門將及時封走，最終兩隊互交白卷完半場。換邊後賽事一度陷入僵局，直至匯知的黃廸衍開出罰球搏得吳子安甩手，文洪福及時趕到補中成1：0。不過湯國華不久後由後備入替的呂卓芹追成平手，並將比賽帶進互射十二碼階段。此前犯錯的吳子安及時將功補過，撲走對方2球十二碼，加上匯知有1人射高，結果湯國華互射十二碼贏3：1、總比數4：2淘汰對手。

上線另外兩場首圈方面，港九區D2季軍觀瑪迎戰大北區冠軍港九街坊婦女會孫方中書院，上半場早早落後2球。不過他們換邊後卻上演大反擊，先靠黎皚韜及鄧熾塱的入球追成平手。得勢不饒人的觀瑪再有唐愷延接應角球頂入反先，許瑋恒及後單刀挑過門將射成4：2，成功反勝對手，晉級後會硬撼葵青區冠軍裘錦秋中學（葵涌）。

為觀瑪「埋齋」的許瑋恒指球隊上半場太容易犯錯導致先落後：「上半場防守死球時不太集中便失了2球，但教練在半場轉了陣式，加上我們都踢得比較簡單務求盡快找到機會。」現正就讀中二的他首度在精英賽亮相，加上背負10號球衣，自然成為同學的焦點，不過許瑋恒指自己仍要靠A Grade師兄提場：「因為我本身踢B Grade，來到精英賽就有A Grade師兄帶領我，他們亦會出聲提點我要先做好防守。不過第一次踢精英賽真的很開心，始終這麼年輕就有份踢代表之後都繼續有機會。」他又直言下仗一定要淘汰對方，更揚言目標至少打進四強。

應屆D3K2 A Grade冠軍的伍華重返封王之地蒲崗村迎戰元朗區冠軍伯特利中學，上半場雙方均踢得拘謹，具威脅的射門少之有少。不過稍為佔上風的伍華卻因為一個失誤而先落後，門將朱沛恒迎接高空球時甩手，被趕到的Pawan Gurung射入空門。半場落後的伍華換邊後急起直追，開賽不久已由王嘉健單刀扭過門將射入追平，隊友郭兆麟其後同樣在單刀姿態下為球隊反先。氣勢急轉直下的伯特利窮追不果，更被對方後備入替的鍾建朗再入1球，最終伍華反勝3：1晉級。

請支持伍華膠波仔青訓

東亞運功臣 黎耀昌
上季華人神射手、最佳青年球員 林衍廷
本季華人神射手 陳廣豪

聽朝好似有live😂

好似又係東網 返工無野做 睇下都好

董之英

[有直播]【學界精英足球賽】19/2 9:30 董之英VS湯國華 十六強 蒲崗村道公園

中四生陳傲軒賽後解釋花名「美斯」的由來，「中一加入足球隊時，第一次與年紀較大的足球隊師兄踢友誼賽。在那一場比賽我屢次『一個扭幾個』，一班同學有見我盤扭技術了得，加上當時我身材矮小，便稱我為『美斯』。」
綽號的「沙維」的鄭進泓並不像西班牙足球名宿沙維（Xavi）一樣踢中場中，他在男拔是一名翼鋒，在南區青年軍則是一名防中，他為這綽號解釋：「因為剛進男拔時，我在第一課操練穿著沙維球衣，故當時教練就叫我『沙維』，其他隊友都逐漸繼續以『沙維』稱呼我。」

9點正係邊場黎,點睇咁早

OK睇到了

大頭幾貼心有直播